全球最快光纖 178 Tbps 1秒內下載 Netflix 全部電影

現代人的生活都離不開網絡，甚至可以說是生活中相當重要的一環。而最近倫敦大學學院 ( UCL ) 一位講師便研究出了世界上最快的數據傳輸速度。使用 16.8 THz 頻寬達到了 178 Tbps，亦即是 178,000,000 Mbps，創下了世界紀錄。

皇家工程學院研究員，倫敦大學學院 ( UCL ) 講師 Lidia Galdino 博士便領導研究團隊與 Xtera 和 KDDI Rsearch 成功記錄了世界上最快的傳輸速度，透過 16.8 THz 頻寬達到了 178 Tbps，亦即是 178,000,000 Mbps。

相信數據傳輸速度之快實在難以想像，如果以實際例子說明，178 Tbps 可以在不到 1 秒的時間內下載所有 Netflix 的影片，甚至可以在不到 1 小時的時間內下載要儲存在半噸硬碟之內，並且需要透過飛機運輸的世界第一張黑洞圖片。

而這個速度不僅比日本研究人員先前研究的記錄 148.850Tbps 高出五分之一，另外研究團隊更發現這樣的速度可以應用在現有的基礎設備上。而這個速度目前是世界上部署的任何系統的兩倍。速度已接近 1949 年美國數學家 Claude Shannon 所定下的理論數據傳輸極限。

Lidia Galdino 博士指，現時最先進的雲端服務傳輸已經能夠達到 35 Tbps，但我們正與新技術合作，希望能更有效利用現有架構及光纖頻寬為世界帶來更快的傳輸速度。

資料來源 : Capacity Media unwire

AV多片定Netflix 多片？

想知到時月費點收法

1 Tbps 5GB $1698 超出用量128kbps無限